Title: Sigur Ros und die Katakomben von Paris
Date: 2013-09-27 08:18
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: music, paris, sigurros
Slug: sigur-ros-und-die-katakomben-von-paris

Auch wenn ich ein riesen Fan von Sigur Ros bin und das neue Album einige
male angehört habe, mache ich zur Zeit noch einen kleinen Bogen um die
Platte. Die Düsterkeit von Kveikur würde mir gerade einfach zu sehr zu
schaffen machen. Und trotzdem liebe ich die Band und alles was sie
anfasst. Für den Youtube-Kanal "[La
Blogotheque](http://www.blogotheque.net/)", welche Bands immer an
interessanten und außergewöhnlichen Orten auftreten lässt, hat Sigur Ros
im unterirdischen Paris gespielt. Über diese
[Katakomben](https://de.wikipedia.org/wiki/Katakomben_von_Paris) hatte
ich vor längerer Zeit in der [National
Geographic](http://ngm.nationalgeographic.com/2011/02/paris-underground/shea-text)
gelesen. Es sind Tunnelsysteme stillgelegter Steinbrüche unter der
Stadt, die zum größtenteils nicht öffentlich zugänglich sind. Und doch
sollen sie ein zentraler Punkt für Kunst in Paris sein. Ist das nicht
großartig? Eine Parallelwelt mitten unter der Stadt. Naja, vielleicht
bin ich auch einfach zu großer Goonies Fan.

Sigur Ros scheint perfekt in diese Szenerie zu passen. Eine Perfekte
Symbiose ihres so dunklen, atmosphärischen Albums mit der Morbidität des
unterirdischen Tunnelsystems. Danke liebe Blogotheque...

{% youtube 8AuJdkZkgCw %}

